[句野好熟] 某國總理：改革開放30年 我國已成世界工廠

越南總理：改革開放30年越南成世界工廠

（早報訊）越南總理阮春福表示，越南改革開放30年來經濟發展成就顯著，至今許多世界一流集團與數千外資企業來越投資經營，彰顯越南投資環境與經濟成長展望良好，越南已成為世界大工廠。

中央社引述《首都勞動報》4日的報導指出，越南政府相關部門在河內舉辦以“在全球貿易轉移趨勢中分享機遇”為主題的2018年越南期末企業論壇，吸引國內外眾多企業代表參加。

阮春福在會上指出，越南改革開放30年來，至今已經或正在談判簽署16項自由貿易協定，為越南企業進軍世界60個經濟體敞開大門，深入參與全球生產鍊和價值鏈，可說越南對全球市場扮演重要樞紐。

阮春福說，目前三星、英特爾、豐田和本田等世界一流集團與數千外資企業在越南投資經營，彰顯越南投資環境與經濟成長展望相當良好，越南已成為世界大工廠，也是許多跨國集團的重要據點。

阮春福表示，2018年越南經濟繼續取得令人印象深刻的成就，經濟成長率估計達到7%，創下10年來新高，遠高於區域各國水準。

阮春福認為，全球貿易正面臨保護主義抬頭、貿易緊張局勢升溫等挑戰，但基於對全球化與自由貿易支持者的樂觀態度，“我們看到和平、合作與全球化仍是主要趨勢，可從中找到合作商機”。

早報訂戶新聞，更多精彩等著您！

咁佢雖然串左D,但D廠依家真係陸續去緊越南、孟加拉

養大越南好過
起碼佢聽話啲

越來越野made in Vietnam

事實 好多製衣都去哂越南

想知外商溝通用咩文？英文？

孟加拉會唔會好高風險

越南社會主義共和國

我諗只有中共, 越南呢D國家會拎「世界工廠」出來炫耀

根本世界工廠 就是血汗工廠
因為你個國家人工低, 物價低, 所以外資去你既國家開工廠, 欺壓你班工人
你班工人 日做夜做, 都只係得雞碎人工, 真正得益者是外資
而且仲因為工廠 而搞到自己國家環境污柒

30年前大陸人工低, 所以外資去大陸開工廠
現在大陸人工高, 所以外資又搬去越南
將來越南人正高, 又會搬走

所以每次見到中共拎世界工廠 出來打J, 又話中國制造 走向全世界, 就覺得好好笑
家陣又到越南 係到打J

真係答唔到，我淨係見依家好多成衣商去左孟加拉

都係 起碼越南唔會變到支那咁霸權 又可以制衡到支那

越南起碼唔會ban google先啦

二十年前公司 offshore 個到，唔怕，係好多槍啫

如果佢肯改善下啲貪污問題
要追上支那唔係難事
越南個位置都算幾靚

南部會唔會太熱

反而係擔心颱風同叢林多

而家越南真係世界工廠呀

朱元帥難得咁有POINT

成億人但國土唔算大，又會唔會太大負擔

越南依家好多人都識一種外語(英法日韓中etc)
英文都好普偏

東南亞會唔會有英文版既淘寶誕生？

日本 美國咪又係做血汗公廠起家
唔識唔好亂屌

我承認血汗工廠 是必經之路

但美國, 日本已經脫離左血汗工廠呢個路, 成功上位做左經濟大國
而佢地都唔會成日拎血汗工廠 呢個名出來打J ,講到自己做血汗工廠好把炮咁

北漏洞拉

再過多十幾廿年啲廠都會去曬非洲,總之邊道有廉價奴動力就去邊㗎喇

朝鮮民主主義人民共和國
德意志民主共和國

記住好好把握機會走向文明
如果學支那咁，廿年後就係你

我認為 下一個血汗工廠是北韓

如果10年後, 北韓改革開放, 到時工廠真係有機會搬去北韓

最重要是發展自己既科技/品牌

否則D工廠搬走左, 成個國家又做唔到工廠, 又無自己品牌/科技
結果就變成大陸咁, 成班工人失業, 經濟又衰落

熟口熟面咁
蠻夷嘅思路都係類似

越南東莞係邊度?

蜆港

依家好多俄資同中資公司都去曬新義州做生意啦

北韓都未全面開放

之前仲執左個開城工業區

至少佢有心去改革

北韓冇可能
佢嘅開放可以有幾開放
國土人口唔係好強勁
仲要養飽肥仔

學大陸80年代 咁已經足夠

政治上繼續 一黨專政
經濟上就搞市場經濟, 吸引外資投資
自然會有人去北韓開工廠, 開企業

尤其南韓財閥 一定會去北韓開工廠
一來夠近
二來南韓人北韓人是一家人

但d女成為世界公廁

南泡工廠=世界工廠
人類始祖萬歲

其實北韓都唔係一黨專政,越南古巴嗰啲先係.

無錯，金將軍係一人專政

08年之前已經大把人去買地設廠啦

即係咁落去, 當連越南,東南亞成本都開始高果陣.
D廠佬又搬. 一直咁loop落去.
到最後全球都搬到成本高, 再搵唔到地方做到咁低成本, 俾佢哋賺同而家一樣利潤果陣
咁loop落去, 長遠來講唔係辦法喎 (雖然過程可能以百年為單位計算, 但總有一日會發生的)

我覺得未必
拖多十零年機械再成熟啲
分分鐘人力仲貴過用機械
再加上北韓又要開發又要教化
班人仲要個個營養不良
去北韓玩改革唔係由零開始係由負數開始

我同意機械化之後可能唔需要工人

不過, 當初大陸搞完文革之後開放, 一樣可以做到工廠

到時候可能已經變成全機械化, 唔需要再靠工人
用機械已經可以代替到工人

又或姐, 一個國家(例如 中國) 發生動亂, 打內戰, 令到成個國家崩潰
打完內戰之後百廢待興, 所有野重新開始, 包括人工, 物價,
到時工廠又搬番去中國

就好似民國時期既黃金十年, 當時中國已經發展緊
但因為日本侵華, 國共內戰, 中共搞大躍進/文革, 令到成個中國經濟大倒退
之後中共改革開放, 又重新開始發展經濟

越南妹

越南妺 越南妺
大波 越式旗袍 輪確深 前突後翹

廣東人輪廓都深㗎

中国就係行緊呢條路，但野心太大，想取代埋美國，甚至輸出埋獨裁，又高調偷技術，先比其他國家圍堵。